這已經是一場戰爭 - 曾志豪

這已經是一場戰爭 - 曾志豪

發夢的朋友，醒醒了，夢醒時份，這已經是一場戰爭，不再是「人民內部矛盾」，而是他媽的敵我矛盾。

抗爭運動已經變成戰場，主要變化如下。

一，「不反對通知書」已經是廢的。9月8日的遮打集會，得到了警察的「不反對通知書」，可惜只是一張抹屎的廁紙，防暴、軍裝、速龍，在集會開始時，已經布防於港島各街區，這不是預防，而是「布防」，更準確是「埋伏」。

於是在不反對通知書仍然生效的前提下，各區警力和黨鐵互相配合，入站舉旗，地面圍封追捕，無端端一個和平集會搞得草木皆兵。

警察根本不打算遵守任何「停火協議」，他們一心一意把所有上街集會人士，一網「打」盡。這個「打」字，大家都懂是甚麼意思。

所以不管你是否合法的集會，是否和理非，就算只是街坊Look到場，對警察而言，也算是「敵軍」；既然是敵人，也就不會客氣。所以，戰爭第一步，不要再相信「不反對通知書」。停火協議是用來撕毀的。

第二，不會再有驅散，只有瘋狂濫暴/捕。踏入8月，已經沒有「驅散」、「見好就收」、Be Water這回事了，因為警察一見抗爭人士出現，譬如你在中環、或者機場，便馬上布下爪牙在各個交通樞紐位置，埋伏截擊，務求一個不放。所以機場的抗爭居然可以見到警察在幾個碼頭布防、中區集會居然連天后站太子站黃埔都波及，為的就是堵截發夢人士所有「撤退」的路線。

所以上街的朋友，絕對不能心存僥倖，覺得「唔對路咪撤退囉」，警犬會死咬不放。

第三，記者議員救護街坊都是敵人。任何一個站在警察「對面」的人，不論任何身份，都是敵人，都會打之罵之噴之射之而後快，甚至會故意羞辱。沒有中立，這是戰爭，他們是失去常性的殺人機器。

第四，警察是皇軍不要講道理。曾經我們覺得「我又無犯法佢咬我食咩」，今天別天真了，這是戰場！打仗的時候你問德軍係咪跌咗個良心，他們當然會蜂擁撕咬。不要以為自己仍然是「安全」，當他們失去人性，連絕食伯伯都無恥的推撞攻擊，你還想他們講甚麼道理？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
曾鈺成引喻失義 (馮睎乾)

下一則
下一則
浮躁熱 (李純恩)

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

吳志森唔係咁諗。

都唔係嘅

小豪子直線

正想講
所以要做好宣傳教育比班老一輩聽

連小豪子都覺醒了，政府話沉着應「戰」，政府打算打到香港人服。10萬人？20萬？佢地唔會收手，終點只有一邊的勝利

豪仔好波

警察是皇軍不要講道理。曾經我們覺得「我又無犯法佢咬我食咩」，今天別天真了，這是戰場！打仗的時候你問德軍係咪跌咗個良心，他們當然會蜂擁撕咬。不要以為自己仍然是「安全」，當他們失去人性，連絕食伯伯都無恥的推撞攻擊，你還想他們講甚麼道理？

------------------------------------------------
全世界都要知

吳志森好耐已經講過前線警察冇個好人
唔洗再諗咩白警咁弱智